<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: thinking | ChenJing]]></title>
  <link href="http://Jing5022.github.io/blog/categories/thinking/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://Jing5022.github.io/"/>
  <updated>2014-10-09T16:11:28+08:00</updated>
  <id>http://Jing5022.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marlon]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[怎么评论文章]]></title>
    <link href="http://Jing5022.github.io/blog/2013/12/14/comments/"/>
    <updated>2013-12-14T14:24:15+08:00</updated>
    <id>http://Jing5022.github.io/blog/2013/12/14/comments</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>在这里写文章，主要是表达自己的想法，不在乎访问量的多少，也不在乎有哪些人来访过，但希望能与读者有些交流，希望可以看到他人的看法。所以我的文章提供评论功能，希望有读者留言。不过这个Octopress博客不支持游客评论，所以想评论的读者还需注册Disque帐号，下面简单介绍如何注册Disque帐号并登录，使得可以在Octopress博客中留言，记住注册邮箱及密码，再次评论无需再注册。</p>

<h4>1.在文章下面的评论部分点击login，然后选择Disque</h4>

<p><img src="/images/mypictures/0009.jpg" alt="disque" /></p>

<h4>2.打开了Disque登录页面，点击Need an account进行注册Disque帐号</h4>

<p><img src="/images/mypictures/0010.jpg" alt="account" /></p>

<h4>3.进入注册页面输入帐号名、邮箱及密码后点击Register进行注册</h4>

<p><img src="/images/mypictures/0011.jpg" alt="register" /></p>

<h4>4.到此完成注册，部分浏览器需要刷新文章页面，头像需要另外设置，这里不讲解</h4>

<p><img src="/images/mypictures/0012.jpg" alt="result" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[珍惜拥有]]></title>
    <link href="http://Jing5022.github.io/blog/2013/12/13/zhen-xi-yong-you/"/>
    <updated>2013-12-13T23:56:24+08:00</updated>
    <id>http://Jing5022.github.io/blog/2013/12/13/zhen-xi-yong-you</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前几天和我一块来实习的同学要回学校备考四级，我报了六级但这次仍没有准备，所以能考过的概率很小很小，许多同学都不考了。而我最后还是决定再考一次，毕竟是最后一次了，因为希望仍在，我没有理由不去争取，至少日后不会为此感到遗憾。现在是实习阶段，当然是以工作为重，也正是这个原因，我没有和那位同学一块回去，而是选择双12之后才回去，因为双12对于我们这种电子商务公司来说是个特殊的日子。</p>

<p>就在我同学回去的当天，才知道我有一个舍友和一个师妹当天生日，我当时好想好想回去给他们过生日，只可惜已经定了回去的日期，回去也赶不上Party了。可能就因为有了这个遗憾，我开始怀念在学校的日子，开始想念学校里的人，开始意识到我的大学生活正在离我远去，突然好想好想珍惜剩下的这点大学，即使是待在宿舍里无所事事的时光，也将不再有。所以这几天晚上，我坐在床上听着音乐，很主动地找朋友们聊天。一方面是怀着这样的心情需要多与他人沟通，另一方面是确实应该主动跟新老朋友们多点联系。</p>

<p>今天，我回来了，当我看到校园的时候，心里有一种说不出的激动，好像失去已久的这一切突然又回来了一样。再次走在惠大的校道上，微笑的看着行走在路上的同学或师弟师妹们，有种很特别的亲切感，这感觉好神奇好神奇！回到熟悉的宿舍更让人兴奋了，我的兄弟们呀，你们还好吗！很可惜有个舍友去仲恺实习了！！！放下行旅，哥们几个聊聊实习的情况，谈谈对工作上新的看法，哈哈，然后去其他宿舍串门，跟其他同学吹吹水啦。</p>

<p>下午打开电脑，看到毽球协会的师弟师妹们在Q群上说有活动，就赶紧往旭日广场跑了，没想到一回来又能跟师弟师妹们踢上毽子了。这种机会真的不多了，这次回来几天还能有这等好事撞上呀！这次我06级的大大大师兄也来了，还特意回去拿了他自己的几个毽子过来，真是个热爱毽子的好师兄呀！说到毽子，我还真的是它结缘了呢！因为踢毽子我认识了一个师姐，然后我来到了她所在的这家公司实习，在公司里我经常和同事们踢毽子，昨天老板还买了个移动版可拆装羽毛球网架放在公司，可以踢网毽了。还有，我在大学里因为毽子认识了好多人，是毽子让我增添了友谊，是毽子让我有了更多的体育锻炼，是毽子让我的大学生活更加丰富多彩。很感谢毽子给我带来的这些。今晚，还在协会的Q群里和那个06级的师兄还有一个13级的师妹聊天，我是10级的，都跨越了好几个年级呢！在毽子的世界里是么有年龄界限的。</p>

<p>大学真的正在离我远去，我也正在珍惜。今晚看到<a href="http://weibo.com/wuwei1003673996">读书</a>的一条微博：“青少年时期，我们总梦想着离开父母的一天。而改天，却换成了父母离开我们了。于是我们就只能梦想着，能否有一时片刻，重新变回寄居父母屋檐下的孩子，能抱抱他们，不害羞地告诉他们，我们爱他们，为了让自己安心而紧紧依偎在他们身边”。看完心里酸酸的，大学快结束了，我会去珍惜它，因为它还在。那父母呢？总有一天，他们也会离我而去，那现在健在的他们，不是更应该去珍惜吗！！！！！才知道，原来，很多很重要的东西正在渐渐远去，而我却一直没发现。好好珍惜父母，好好珍惜自己的兄弟姐妹，好好珍惜身边的每一个人。多联系朋友，送上自己的慰问；多帮助他人，提高自己的价值；多珍惜所拥有的，这就是珍惜自己的人生吧。</p>

<p><img src="/images/mypictures/0008.jpg" alt="dushu" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[致我的博客]]></title>
    <link href="http://Jing5022.github.io/blog/2013/11/25/zhi-wo-de-bo-ke/"/>
    <updated>2013-11-25T00:00:49+08:00</updated>
    <id>http://Jing5022.github.io/blog/2013/11/25/zhi-wo-de-bo-ke</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>这段时间看了一些网友的博客，我觉得他们都很有思想，博客应该就是他们表达思想的一种载体。写博客，或许可以让人静下心来并从中得到启发，或许它就是人类做总结的一种方式，又或许它就是一种修养。看了网友们的博客，我也很想通过博客来记录自己的一些经历、分享自己的经验、表达自己的一些情感或发泄一些情绪，如果可以，我希望可以给网友们带来一点点正能量。</p>

<p>之前还在学习编程技术的时候，经常上博客园、CSDN、ITeye等技术博客网站，也在这几家博客网站注册了账号并都写了几篇技术文章，但最终都没能坚持写下去。看到许多网友写了好多年的博客，博文数量都好几百，真心佩服。不知为什么，我这几天很有动力去搭建自己地Octopress博客，可能是这种独立博客能给人一种安静的感觉，而这正是我需要的。在Github上写博客也不是一件轻松的事，虽然有一点编程的基础，但毕竟不是技术控。在Ubuntu中搭建Octopress博客，然后在win7上搭建写博客的环境，再修改博客主题，这都花费了我挺多的时间，目前还有很多功能没有实现，要完成这些功能应该还需要学习很多网页这类的知识，慢慢来吧。</p>

<p>一直以来，自己做事经常是三分热度，之前写技术博客也是如此。前段时间，在一位师兄的博客中谈到<a href="http://www.cnblogs.com/me-sa/">这个博客</a>的作者在<a href="http://www.douban.com/group/topic/23688164/">豆瓣上</a>发表了自己要写1000篇以上的文章决心，还有<a href="http://colors4.us/blog/2012/09/05/octopress-theme-adjusting/">这篇博客</a>的作者与其夫人也表达了他们可以在这个博客上写上60年文章的信心，目前已经写了有10年了，看后我真的很震撼。我认为写博客是一件很有意义的事，我要向这些前辈们学习，慢慢积累，慢慢沉淀。</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
